百社工收押所外聲援劉家棟

節錄

百社工收押所外聲援劉家棟

近百人昨晚在荔枝角收押所外流水式支持劉家棟。

【本報訊】社工復興運動成員、註冊社工劉家棟去年7.27元朗警民衝突中擔當調停，阻差辦公罪成被半囚一年及拒絕保釋，多個社工組織代表昨在劉保釋上訴前夕於荔枝角收押所外舉行流水式聲援行動，有近百人參與。聲援人士指，劉只是進行人道支援工作，認為法庭判刑過重。

今日就保釋上訴

香港社會工作者總工會、陣地社工、社工復興運動等組織昨晚7時半。。。。。評法庭判刑過重，漠視社工守護公義、守護弱勢的原則。

劉家棟

數十名警員在場戒備，一度舉起藍旗，指活動屬非法集結，要求在場人士離開，又限制記者在採訪區採訪，令記者不滿。警方其後在附近行人路設封鎖線，驅趕在場人士，又用強光照射阻礙拍攝。擾攘近半小時後警方收隊，集會繼續。代表呼籲現場社工舉起社工註冊證，高呼「撐家棟」、「撐社工」，並呼籲社工及市民今早10時半到高院聲援劉。

社工復興運動亦聯同社福界立法會議員邵家臻及過千名社。。。。。捕及檢控，但他們不會被嚇怕，相反會更團結，守護公義。

社工舉起註冊證，高呼「撐家棟、撐社工」。